311大震10週年 在台日人淡水設紀念碑盼友誼長存

311大震10週年 在台日人淡水設紀念碑盼友誼長存
最新更新：2021/03/07 19:09

2021年是日本311大地震10週年，民間團體「謝謝台灣委員會」在淡水老街打造「日台心の絆」紀念碑，並於7日揭幕，盼台日友誼長存。中央社記者游凱翔攝 110年3月7日

（中央社記者游凱翔台北7日電）今年是日本311大地震10週年，不僅日台交流協會1月攜手台北101舉行點燈儀式，民間團體「謝謝台灣委員會」也在北部著名景點淡水老街打造「日台心の絆」紀念碑，並於今天中午揭幕，盼台日友誼長存。

2011年日本發生311大地震，台灣對日本的捐助超過200億日圓（約新台幣52億元），在捐款援助日本的國家中位居第一，讓許多日本人至今對台灣抱持感謝之意；由在台日本學生組成的「謝謝台灣委員會」至今成立已10年，每年3月都會舉辦「謝謝台灣」相關活動。

為了紀念311大地震10週年，不僅日台交流協會1月攜手台北101舉行點燈儀式，並在101外牆點亮「日台友情」等字外，謝謝台灣委員會與其餘民間社團也在北部著名景點淡水老街打造「日台心の絆」紀念碑，於上午盛大揭幕，舉行和服體驗、日本東北現況導覽等活動，由於適逢假日，不少遊客也駐足停留，感受台灣與日本情誼。

台北旭日社社長上田功致詞表示，台灣協助日本的事情他們永遠不會忘記，當萌生設置紀念碑想法時，也得到許多人支持；雖然台灣人常跟他說不要一直講「謝謝台灣」，但日本人感謝的心是永遠的，因此每一年都要舉辦相關活動。

台北旭日社長上田功7日表示，台灣在311大地震時協助日本的事情他們永遠不會忘記。中央社記者游凱翔攝 110年3月7日

開南大學學生、台灣委員會會長佐佐木咲說，她來自日本東北，對她來說台灣是很特別的存在，地震後東北地區與台灣的牽絆讓她深深感動，因此她以身為日本東北人向台灣表達感謝，也盼藉由設置紀念碑，讓經過的遊客都能感受到日台友好關係。

日本台灣交流協會新聞文化部長村嶋郁代指出，當年發生311大地震時，台灣捐贈大量的物資、派遣搜救隊前往日本，對日本的擔憂就如同擔憂自己的家園一樣，因此她要再次向台灣表示感謝，「謝謝大家，謝謝台灣」；在此悲傷的事件中，因為地震讓台灣與日本間產生更加了解、相互著想的友誼，而經過10年後情誼也變得更深厚。

新北市淡水區公所長巫宗仁也表示，設置紀念碑的目的是見證台日友誼、讓外界知道台日情誼的堅定，相信未來雙方也能相互合作，透過各項交流讓台日「共好」。

「日台心の絆」紀念碑上的文字刊載，西元2011年3月11日，日本遭受前所未有的大震災。當時無論以有形、無形的方式，台灣都曾給予日本許多援助，歷經十年歲月，日本對台灣的心意仍銘感不忘，特於謝謝台灣活動據點的淡水設立紀念碑以表感念之情。（編輯：黃國倫）1100307

日本台灣交流協會新聞文化部長村嶋郁代7日說，311大地震時，台灣對日本的擔憂就如同擔憂自己的家園一樣，因此她要再次向台灣表示感謝。中央社記者游凱翔攝 110年3月7日

2021年是日本311大地震10週年，民間團體「謝謝台灣委員會」在淡水老街打造「日台心の絆」紀念碑，並於7日揭幕，盼台日友誼長存。中央社記者游凱翔攝 110年3月7日

日本留學生紀念311「謝謝台灣、日台心之絆」紀念碑揭牌

日本留學生在今天揭牌的「謝謝台灣、日台心之絆」紀念碑合影。（記者陳心瑜攝）

2021/03/07 14:08
〔記者陳心瑜／新北報導〕今年是311東日本大地震10週年，當年台灣捐款金額世界第一、寄出上千噸救援物資，在台日本留學生組成「謝謝台灣活動實行委員會」，每年3月在台灣辦「謝謝台灣」活動，今天更在淡水老街廣場設置「謝謝台灣、日台心之絆」紀念碑，許多在台日本人、留學生都到場表達對台灣的感謝之意。

淡水區長巫宗仁說，東日本大地震可說是日本史上最嚴重的災害，而台灣對日本的援助高居日界第一，展現深厚的友誼，雙方是永遠的朋友，「謝謝台灣」活動更是已第8年在淡水舉辦。

主辦今年活動的台灣旭日扶青社社長內海澪奈表示，發生東日本大震災的時候，住家所在宮城縣斷水斷電，一、兩個月後開始接觸外界資訊，才知道有個國家對日本傾力相助，當時才就讀國小五年級的她，原本還不曉得台灣在哪，那時才開始認識台灣，她決心，有一天一定要到台灣當面感謝台灣人，現在更在台灣念研究所。

謝謝台灣活動實行委員會委員長佐佐木咲，目前就讀開南大學應用英語系，號召約50名留學生共同籌備「謝謝台灣」活動，她說，很多東北親朋好友都相當感謝台灣的幫忙，但很多日本人跟台灣人不曉得細節，想讓更多人知道台日友好的關係，來台灣留學後積極投入雙方交流活動。

日本台灣交流協會台北事務所新聞文化部村嶋郁代則說，「謝謝台灣活動」是日本留學生為了傳達感謝而自動發起，已連續十年以不同活動展現台日情誼，相當珍貴。

協辦活動的台北旭日扶輪社長上田功則說，淡水是日本觀光客來台必訪景點，因此選址在捷運淡水站一出站就會看到的顯著位置，相信疫情告一段落後，日台心之絆紀念碑會成為觀光新亮點。

主辦單位表示，「謝謝台灣」活動地點為淡水老街廣場，時間至今天下午5時，現場有折紙鶴體驗區（製作Kizuna sheet）、浴衣體驗區、表演，並展示東日本大地震時台灣給予支援的展示、2020年東北訪問報告等。

「謝謝台灣、日台心之絆」紀念碑今天於淡水老街廣場揭牌。（記者陳心瑜攝）